<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 总结 | ]]></title>
  <link href="http://muggleyoung.github.com/blog/categories/总结/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://muggleyoung.github.com/"/>
  <updated>2013-04-14T21:37:01+08:00</updated>
  <id>http://muggleyoung.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[muggleyoung]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[回顾2012]]></title>
    <link href="http://muggleyoung.github.com/blog/2013/01/13/hui-gu-2012/"/>
    <updated>2013-01-13T15:46:00+08:00</updated>
    <id>http://muggleyoung.github.com/blog/2013/01/13/hui-gu-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013的第一个月快要过半了，我才慢慢悠悠开始总结2012….</p>

<h3>工作第二年</h3>

<p>2012的第一件事就是从北京回到西安。2011冬天的一场大病之后改主意想西安了</p>

<p>另外值得一提的是，回来之后很稳定的呆在一个项目上直到现在。要知道11年算上TWU，我呆过5个项目</p>

<p>不论关于消灭QA的话题有多么不同的意见，我们项目开始每个人轮换做测试，这是件很有意思的事情。我看到了开发和测试关注点的不同，也学习了很多只做测试很难了解到的知识。</p>

<p>西安有了UX group，最大的收获是思维方式的转变。比如开发思维的人会很快从一个点子跳到解决方案，自己做测试时，关注需求也更多是考虑具体业务。但是如何从商业角度分析出用户的真正需求，真的好难，这也是下一年要继续学习的</p>

<p>既然不经常测试了，也加入了学习小组，那自然要是学写代码的，html，css</p>

<p>9月出差去墨尔本。一个人存活20天，还胖了10斤。开始相信自己的生存能力，并不像老爹说的那样笨拙。其实这次出差，对我来说，一个人生活并不是最难的，难的是一个人像开发一样工作。还好有西安同事的支持，后来客户那里来了新人，身为二把刀我还给人讲一些简单的问题啦</p>

<p>还有一件好玩的事儿，存在脑袋里很久的一个想法，借客户hackday的机会，竟然做出样子了！！！也是这件事儿，充分说明了我的行动力有多差！</p>

<h3>读书</h3>

<p>必须厚着脸皮说，五部冰与火之歌是最大的成就。小说，技术书籍总计十本左右吧。kindle的出现为我看小说提供了极大的便利，出一趟远门至少可以读一本</p>

<h3>不靠谱的学习</h3>

<p>用一半的培训经费参加商务英文写作的课程，很多八股，也有很多有用的小细节。更像是在职场中如何更好的交流，那时才意识到刚入职在“别摸我”项目工作时我是多么的2</p>

<p>另一半的经费，捐出来和团队同事一起买了个mac显示器！</p>

<p>想学的法语一直没有开始，但他应该会出现在稍后出现的13年目标里</p>

<p>心理学的书买了不少，看的有点慢</p>

<p>博客基本没有更新。上学的时候，每周甚至每天都写，虽然都是无病呻吟，但也还算有行动力。对于我这种笨人，写技术博可比瞎扯胡说难多了。</p>

<p>好在13年的开始，看到域名打折，买了muggleyoung.info。在<a href="http://icodeit.org/">邱同学</a>的帮助下，博客搬家到github。加上最近对vi无尽的热情，写博客这件事，应该也会出现在我的新年计划啦。此处感谢热情的邱同学帮人不帮到底的geek精神！</p>

<h3>吃喝玩乐</h3>

<p>豆先生将瑜伽带入我的生活，这一年爱上了瑜伽，练完之后那舒坦劲儿，堪比推拿。感谢豆先生和公司安排的瑜伽课</p>

<p>羽毛球水平也有长进，球打过来可以不躲了。前场球能接到50%以上，偶尔还会灵光一现接个后场球</p>

<p>美剧和真人秀还在看，对电影和音乐的热情减少</p>

<p>12年的尾巴，开始自己做晚饭吃。发现做饭和写代码好像，比如从素菜学起，就不容易有挫败感，比如随时清理厨房，他就不会黑乎乎很恶心。</p>

<p>目前已经开始进军面食界。</p>

<h3>旅行</h3>

<p>身为穷屌丝，却喜欢旅行。</p>

<p>4月的山西；7月的天津；10月的青海湖；其实九月的墨尔本也算，休息时间一点都没浪费，全用来吃和玩儿了。敲完这句，自己都觉得汗。。。。</p>

<p>2013的计划嘛，稍后出。我说的稍后，有可能是一周哦，哈哈哈</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
